> Хорошей практикой является создавать один контейнер на одну задачу

# Сеть
По умолчанию каждый контейнер запускается в песочнице. Это такое окружение где у программы в контейнере нет свободного доступа к системе.

У двух контейнеров естественно тоже нет доступа к друг-другу, так как это независимые процессы, ОДНАКО, мы можем включить их в одну виртуальную сеть и тогда контейнеры смогут общаться между друг-другом.

Допустим что у нас есть приложение `todo-app`, а также БД (MySQL). Нам нужно сделать так, чтобы два контейнера работали в одной сети:

```mermaid
flowchart TB
	subgraph Сеть
	t[TODO APP] --- m[MySQL]
	end
```

Если мы создадим виртуальную сеть в докере, то тогда два контейнера смогу общаться посредством передачи пакетом между друг-другом.

Создать сеть в Docker можно следующим образом:

```bash
docker network create todo-app
```

# Подключение контейнеров
После того как мы создали сеть нам нужно подключить наши контейнеры. Сделать это нужно при команде `run`:

```bash
docker run -d \
	# Вот тут мы указываем сеть и сокращения для нашего сервера
     --network todo-app --network-alias mysql \
     -v todo-mysql-data:/var/lib/mysql \
     -e MYSQL_ROOT_PASSWORD=secret \
     -e MYSQL_DATABASE=todos \
     mysql:5.7

```

Во всех контейнерах, в которых мы хотим присоединиться к одной сети указываем `--network` с одинаковым именем.

Тут вы также увидели использование `--network-alias` - это флаг для того чтобы дать IP-контейнера определенный домен. После того как мы запустили тот же MySQL мы можем зайти в любой контейнер, который состоит в одной сети с MySQL и с помощью команды `dig mysql` убедиться, что контейнер находится нормально.